思覺失調 /精神分裂既你返緊咩工？

做緊份文員仔 無乜野做 但成日唔夠精神

被人研究

呢樣基本啦

留名

lm

樓主精神分裂係咪會有幻聽同幻覺？

我冇幻聽幻覺,精神分裂唔一定有幻聽幻覺呢D正性徵狀既....反而正性徵狀食藥多數就處理到,負性徵狀如冇動力,呆板就好難搞

唔好淨係留名,我都拋左磚

講多D,我係14歲被診斷思覺失調既,身邊既人話覺得我好正常 但有苦自己知 我亦十分孤僻下

最近想考ACO 呢份工應該對我黎講係最好不過

醫生點講？佢開d藥俾你有冇查過？唔食藥會唔會點？

樓主 你同d同事溝唔溝通到

停過半年 之後復發 個人極緊張出唔到街 好怕死

溝通唔到架 我好靜

樓主食個隻咩藥？

Pristq abilify

我都係 ...... 唉

做咩

退緊休又返緊工

食同唔食有咩分別，醫生開左fluoxetine 俾我，其實我都諗緊食唔食，而家停左一個星期度，唔想再食藥

食藥呀 唔食復發好慘架 到最後你都係要食 仲要食更多 效果更差

我諗情緒病最大痛苦在於自己狂搵方法想好返，而事實係個病冇得治癒，而且醫生同身邊人會叫你唔好諗身體唔舒服既地方 尋找其他值得開心既野 係 聽落好似岩既 但好多唔舒服已經令個人冇一刻舒服 叫我唔好諗係咪自欺欺人同荒謬

留名
想再知多d

你平時個精神狀態係點
個腦係多唔多野諗
社交情況點樣？

有冇記憶力差左或者工作上好難適應之類

有呀 少少野都好易驚青 太複雜既野已經處理唔到 個腦好脆弱 其實真係大腦病左產生既問題黎...我唔望啲乜 希望養到自己過世就得

平時對啲咩冇興趣 好易攰 個腦食左藥唔多野諗 不過會諗點先好得返 日日諗
社交就得幾個朋友囉 基本上都再識唔到陌生人 因為我冇乜話題同興趣可以同人分享啦 除非病友就互呻我都有啲口水

加油

介唔介意講下當初點解會去睇醫生？係咪屋企人發現你有唔妥？

我情況都類似
但我未有動力去睇下醫生
未經證實

開左幾多Mg

其實好得到
但復發機會唔細

同埋
唔好諗係盡量唔好太集中諗啫
又真係冇用嘅
個腦令你諗果d就唔計啦
但唔知你分唔分到個分別

為咗唔影響考政府工連睇公立醫院都唔敢

你知唔知思覺失調同精神分裂既分別？
思覺失調是一種早期不正常的精神狀態，並不等如精神分裂症。思覺失調的
病徵包括思想及言語紊亂、情緒起伏不定、妄想和幻覺。相比精神分裂症，
思覺失調的癒後較好，15 至 25 歲的青年較為常見，患者只要經過半年的治
療期，八成患者可以康復過來。

option=com_docman&task=doc_view&gid=1510&Itemid=366&lang=tw

Psychosis is a syndrome or group of symptoms. Someone experiencing an episode of psychosis is having a ‘break’ with reality. Major symptoms of psychosis are hallucinations and delusions. Hallucinations are sensations that are not real, such as hearing voices or sounds that aren’t real. Hearing voices is a common hallucination, but hallucinations can be experiences with any sense—hearing, sight, smell, taste, or touch. Delusions are strong beliefs that can’t possibly be true. Common delusions include the belief that someone is following or monitoring you, or the belief that you have extraordinary powers or abilities. Other symptoms of psychosis include difficulties concentrating, completing tasks, or making decisions. Thoughts may feel ‘jumbled’ or confused. Some people have a hard time following conversations or speaking clearly. Psychosis can even affect the way people move or express their emotions.

Schizophrenia is a mental illness that causes psychosis, but schizophrenia also has other symptoms. And it isn’t the only cause of psychosis. In some cases, other mental illnesses cause psychosis, including depression, bipolar disorder, dementia and borderline personality disorder. Psychosis may come up during times of extreme stress, a major lack of sleep, or trauma. People who are using or withdrawing from certain drugs or medications may experience psychosis. Psychosis may also be caused by a brain injury, neurological problem, or other health problem. So while psychosis can be a part of schizophrenia, it can be caused by many other things too.

私隱條例冇人有權可以查你
正苦咁7懶更加唔會查

我知思覺失調有兩種解釋 有個真係思覺失調等於精神分裂 台灣個邊 而社康家訪都有講過我精神分裂 我都唔知兩者係咪一樣 加上兩者食既藥一樣

其實係誤解，思覺失調包埋精神分裂，所有嚴重精神病都可以叫思覺失調(at certain points)，藥物要睇病因(例如：bipolar type I用藥同精神分裂有唔同)上面中文解釋係香港精神科醫學院寫，另一個係加拿大

最明顯病徵係自己覺得全世界講佢，妄想
你幫唔到咩，同佢屋企人講，睇精神科

其實自己會唔會知自己有思覺失調而去就醫？

想知樓主以前係咪遇過咩不快或者大壓力既事

我中小學遇過黑歷史 讀唔成書 而家連做份垃圾工都做得唔多店

好大打擊就冇 不過一直少朋友 同埋好自卑 早期唔敢出街 對自己個樣同外表好冇信心 之後解決左呢個問題後發現自己對人都係緊張同唔識社交既

會呀 我個陣頭痛又訓唔到幾晚主動就醫

你地有冇返工突然間極眼訓個人軟哂做唔到任何野 突發性嗜睡咁 係副作用定病問題？

ACO都要睇下分到邊個department架清

唔係全部都咁得閒

I mean 文員算係最合適 ca 有位我都殺

Split

其實有呢個病既人冇乜攻擊性

敢問樓主係咪有雙重/多重人格?

冇

自言自語？

頭痛訓唔到教就係思覺失調？ 定係你有d咩名確病徵

個陣頭痛訓唔到成日睇醫生 以為自己就死 患左絕症 日日驚到傻閪咁 後尾住院佢話我疑病妄想型精神分裂 我一直都唔覺係呢種病 所以之後停藥 但後來復發

復發就係身體極焦慮完全失眠頭痛 出街會極驚青失控咁 身體上就肌肉發緊 手腳麻痹 肌肉狂跳 好多焦慮驚恐反應等等 之後不得不食返藥 記性就開始差左 認知解難能力減退

我照mri個陣我主診係報名寫係 schizophrenia
後來出院轉左個主診佢講過我係思覺失調
到之後有社康會上門家訪佢又話我個病係精神分裂，話只可食藥控制

到依家我都唔知入院前既頭痛失眠係咩原因，我個期係多野諗同有野諗唔通，但唔知點解會發展成生理上既病同精神分裂了

我都係好多野諗唔通
然後去睇醫生話我焦慮同抑鬱
依加成日諗點先可以好返諗到個人痴痴地
放唔到注意力去其他地方

個腦超左負荷就病左 可能係咁

我就應該好你少少
食葯量輕，但發現自己有食葯諗野差啲

控制到就ok 唔理藥多少lu

係，一半天生一半環境，個腦脆弱，當太多壓力一齊來就會整傷左個腦

識朋友做緊大狀

正常，有d醫生/牙醫/律師都有，其實呢個病根本唔罕有，100個人有1個就有

Traing officer

咩黎

聽個社康講係有醫生有呢個病 但少做手術個啲
但我覺得都好勁 因為食左藥好攰 醫生有時返好長時間讀書又辛苦

佢正唔正常，你覺得？

做野既時候完全冇問題，好專業
不過同佢傾計有時會覺得佢啲眼神好跳 我都唔識點形容

係咪驚人呀？

我都唔知 不過係feel到佢少少唔穩定

呢啲病好多種ge

個人靜止時個身會輕微震輕微郁 唔食藥個身會比人拉扯住咁 你地會唔會

睇私家啦

想問一下各位
1.你地幻聽症狀吃藥後仲會出現嗎？
2.你地可以預料幻覺會出現嗎？(eg人地說講咗某啲嘢、做咗某啲動作）
3.有食antipsychotics+抗抑鬱藥嗎？有影響你地性快感嗎？

Me 冇幻覺答你唔到
3.有食 冇乜影響快感方面 但性功能有影響

你地有冇食抗鹼劑 或者解藥

抗膽鹼劑

每日講野都好少 對住人唔識講野

有冇人做過腦電盪治療 ect?

有degree?

Hd仔

屌我都有，覺得全世界講我

大家多數睇私家？

我睇公立

同唔到人傾計 係我個病定性格黎？

你點知自己有病？

醫生話有咪知

唔食藥只會愈黎愈差，一但差左就返唔到轉頭
停藥=自殺

想唔食 唔覺自己係精神分裂 但停過一次藥真係奶野 好矛盾

唔識同人講野係咪病徵黎。呢個病帶比我係無盡既孤獨

你唔算嚴重應該唔洗食解食掛？

聽人講做完d人仲衰

多數都係病

似係負性症狀，我有一期勁差，直情想訓係張床到，物都唔做，唔想同人講野/又唔想做其他野，直情電腦都唔玩。日日番完工5-6點一番到屋企就訓係床到喊/發癲，連飯都唔食，藥又唔食，係有屋企人幫先知要食藥。

唔知點解負性症狀辛苦過陽性咁多 陽性食藥輕鬆ko

係嫁，我之前睇過哂，上wiki 睇姐。 負性好難醫 ，可能我遲下都會有

嗜睡試過？點搞 返工好難頂

有tg?

初初有發個頭好似發燒咁 後腦有野塞住咁 你地係咪一樣

有時晏就會好累好想訓，唔想做野，但訓上床都係訓唔到。因為我係要有安眠藥先訓得著

琴日十點訓依家都係狂打喊路